\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{﻿Sinais e Sistemas para Engenharia}}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
I.   Introdução às variáveis complexas
 \\
II.  Sistemas lineares e invariantes no tempo
 \\
III. Transformada de Fourier continua e discreta
 \\
IV.  Convolução 
 \\
V.   Amostragem
 \\
V.   Transformada de Laplace
 \\
VI.  Transformada Z com resíduos
 \\
\textbf{Programa} \\
1. Introdução às variáveis complexas
 \\
2. Sistemas lineares e invariantes no tempo
 \\
3. Transformada de Fourier continua e discreta
 \\
4. Convolução 
 \\
5. Amostragem
 \\
6. Transformada de Laplace
 \\
7. Transformada Z com resíduos
 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
Alan V. Oppenheim, Alan S. Willsky e Syed Hamid Nawab, Sinais e Sistemas. Person, 2a Edição, 2010.
 \\
B. P. Lathi, Sinais e Sistemas Lineares. Bookman, 2a Edição, 2007
 \\
Simon S. Haykin e Barry Van Veen, Sinais e Sistemas. Bookman, 1a Edição, 2001
 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
Bernard Girod, Rudolf Rabenstein e Alexander Stenger, Sinais e Sistemas. LTC, 1a
 \\
Edição, 2003.
 \\
Hwei P. Hsu, Sinais e Sistemas. Bookman, 1a Edição, 2004.
 \\
John R. Buck, Michael M. Daniel, and Andrew C. Singer, Computer Explorations in
 \\
Signals and Systems Using Matlab. Prentice Hall, 2nd Edition, 2002.
 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Cálculo 2
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

